地球自轉一圈24小時

無知一問
如果搭飛機搭長途d地點
假如去A,B兩個地方 兩個地方距離起點，即係x個點係一樣 如圖
咁飛機速度一樣 飛既距離一樣
但因為地球跟住個軸自轉 會唔會因為自轉問題飛去a點會快過b點到

無知一問，可能你地覺得係弱智問題，但想求解

推一個

會呀
飛機去程同回程個時間都有啲唔同啦

小弟最遠都只係去過時差1個鐘既地方 有時加減番就唔多覺

係唔會架

飛機雖然離地，但並無脫離引力束縛，因爲如果假如逆自轉會加速，為何浪費燃油，用熱氣球上升等夠鐘咪到目的地囉。

用例子答你

多倫多飛溫哥華 5h10
溫哥華飛多倫多 4h20

呢個關唔關航線問題?

時間會唔同，但唔係呢個原因。
主要係因為高空嘅氣流影響

有咩航線可以相差成個鐘

兩地互飛，航線無理由對到正，一定要錯開。

又無理由兩邊都繞道，咁就會一條飛直線，一條繞遠點路。繞去邊，繞幾遠，要專家答你。

鬼唔知你阿媽係女人咩
咪問緊你邊條航線遠到會相差一個鐘囉

關唔關科氏力事

其實係因為jet stream

會

係 所以我成日都回到未來

呢個係引導氣流問題姐，香港-日本機最常見

你去緊小明到，小明一路背住你走遠去
VS
你去緊小明到，小明一路向住你行過來

應該有慣性，唔會

樓主係咪想問關於相對速度,例如一個人o係行緊嘅火車上面跑咁樣?
如果係,我諗會有影響,但最主要係氣流影響

好似調轉 向西飛航班慢過向東飛

咁氣流本身都係同自轉有關

又用翻譯片

香港同日本經緯度近，加上飛海氣流影響係咪應該比內陸高

會呀 試過去地球旋轉軸附近嘅地方旅行
原地向上一跳，落地果下同前左 自己參透下

解釋得好好

衝出黎柒 嚴格黎講喺冇風力影響下 你係會等到

引力其實係一個向下嘅作用力（我知引力唔係作用力 咁解釋比較易明 勿屌）你係地表a 點移動去b 點 做嘅係水平運動 只係喺引力既影響下變成弧線運動

只要你腳力夠
跳起凌空到12個鐘
你就去到地球另一邊了（好似係）

左腳踩右腳上太空

慣性

牛頓定律唔係人人都要學㗎咩 ？

等同巴士入面既蚊都會跟住架巴士郁

超音速客機，就有未出發已到達既口號，事實上追到晨昏線，超越地球自轉就做到，可惜停飛了。

理論上，如果地球自轉，飛機起飛後祗要較正方向，直升機式停留空中，已經可以去到地球另一邊！

但我直係感覺唔到自轉緊？！

你飛北美係順風所以快d
好似+1xxkm/h
北美去香港逆風
-7xkm/h -1xx

物理零分
咁你跳起係咪會好大風呀？
無水平作用力啱呀，所以咪無加速，維持現狀，郁開繼續郁
牛頓定律都未學識

天才

地球自轉 ，空氣同架飛機其實都有慣性一齊自轉緊 所以唔會直接影響。但係因為地球自轉果陣，唔同緯度空氣自轉速度唔同，產生左科氏力(假想力嚟)，但會令直線運動產生偏移。
以前phy有聽過類似嘅嘢

邊個話飛機巡航唔受引力影響 連登真係一大連書都唔讀嘅中學雞 回程去程時間唔同，見到都得淡笑 完全冇考慮過天氣依個因素，負重 順風 大圓航線食得？

跳起就可以擺脫慣性
下屆諾貝爾物理學獎重唔係你攞?

假設冇空氣阻力和能量流失的影響
好似就算冇風力影響下都係等唔到
因為氫氣球未升空之前
原本的速度係等同於地球自轉速
一升空之後 氣球速度等同
上升速度 + 地球自轉速度
將兩種方向的速度分開成x、 y軸
因為地球同氫氣球的x軸速度一樣
所以等唔到地球行到目的地

係有一邊快啲一邊慢啲, 主要係因為氣流問題, 而個氣流係因為自轉而產生。
有巴打俾咗片, 都幾清楚可以參考下

[[原本的速度係等同於地球自轉速一升空之後 氣球速度等同上升速度 + 地球自轉速度]]
個上升幅度都唔係好大, 應該可以neglect la

neglect 個change in 轉速度

聽日9點堂又要學呢d
英國JJ